****是历史上第25次[航天飞机任务](../Page/航天飞机.md "wikilink")，也是[挑战者号航天飞机的第](../Page/挑戰者號太空梭.md "wikilink")10次太空飞行。发射73秒后，航天飞机于升空过程中突然爆炸，七名宇航员全部遇难。

## 任务成员

  - **[迪克·斯科比](../Page/迪克·斯科比.md "wikilink")**（，曾执行以及任务），指令长
  - **[迈克尔·约翰·史密斯](../Page/迈克尔·约翰·史密斯.md "wikilink")**（，曾执行任务），飞行员
  - **[朱迪斯·蕾斯尼克](../Page/朱迪斯·蕾斯尼克.md "wikilink")**（，曾执行以及任务），任务专家
  - **[鬼塚承次](../Page/鬼塚承次.md "wikilink")**（，曾执行以及任务），任务专家
  - **[罗纳德·麦克内尔](../Page/罗纳德·麦克内尔.md "wikilink")**（，曾执行以及任务），任务专家
  - **[格里高利·贾维斯](../Page/格里高利·贾维斯.md "wikilink")**（，曾执行任务），有效载荷专家
  - **[克里斯塔·麦考利芙](../Page/克里斯塔·麦考利芙.md "wikilink")**（，曾执行任务），有效载荷专家

## 相關條目

  - [挑戰者號太空梭災難](../Page/挑戰者號太空梭災難.md "wikilink")

[Category:1986年科學](../Category/1986年科學.md "wikilink")
[Category:1986年佛罗里达州](../Category/1986年佛罗里达州.md "wikilink")
[Category:挑战者号航天飞机任务](../Category/挑战者号航天飞机任务.md "wikilink")
[Category:1986年1月](../Category/1986年1月.md "wikilink")